當遊行變成日常 - 曾志豪

當遊行變成日常 - 曾志豪

7月7日，九龍第一次反送中遊行。西九高鐵站成為遊行焦點。大會估計出席人數達23萬之多，警方數字居然也有5萬多人，足證九龍區的處女秀反應熱烈。這是相當重要的遊行，因為這是7月1日衝擊立法會後，第一個掛以「反送中」為主題的大型遊行，是民意量度的寒暑表。究竟當示威者「行動升級」後，本來一面倒支持的民意，有無逆轉？有無割席？有無令「和理非」卻步？有無人覺得已經夠了累了而不再現身？

7月6日光復屯門，雖然也是聲勢浩大，也深得黃絲藍絲兩大陣營世紀和解，全力對付「屯門少布多肉大媽」（真係講唔出性感），但畢竟並非打正旗號「反送中」，仍未能測試民意變化。

7月7日九龍大遊行，打正招牌「反送中」，結果人數達到23萬之眾！市民繼續支持學生，沿途可見「沒有暴徒只有暴政」的標語；許多家長輩的示威者都表示要和年青人同行。

這已經足夠了。

政府當日希望衝擊立法會逆轉民意的劇本徹底破滅，香港人不單沒有離棄大隊伍，反而更堅持反抗的決心。這當然是警察「埋門一腳棄關出迎結果空門被示威者頂入」的奸計盡失民心有關。

林鄭政府「空城計」已經是最後救命稻草，未能逆轉民意，已經無計可施。和大學生會面只是做秀的緩兵之計，於事無補。

示威者更發揮「be water」的精髓，四處遊走流動。連儂牆衝破中環局部地區，變成區區開花；示威活動也深入社區，完全是以前左膠和理非的「深耕細作」口號的行動版。光復屯門、針對西九高鐵站、到CCTVB示威……不單輻射社區，把「反送中」的民意化成改革社區的力量，也把整個「反送中」運動的幅度拉闊，不再像以往只限特定日子遊行，而是「日常生活化」，未來整個七月都book咗遊行，林鄭你能不頭痕？

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
肥彭的攻心計 (馮睎乾)

下一則
下一則
真警還是冒警？ (高慧然)

政府當日希望衝擊立法會逆轉民意的劇本徹底破滅，香港人不單沒有離棄大隊伍，反而更堅持反抗的決心。這當然是警察「埋門一腳棄關出迎結果空門被示威者頂入」的奸計盡失民心有關。

無錯